【南北韓高峰會】金正恩跨過兩韓軍事分界線 中國網民high：期待兩岸統一

【南北韓高峰會】金正恩跨過兩韓軍事分界線 中國網民high：期待兩岸統一

全球矚目的南北韓高峰會在11點左右落幕。金正恩今年成了朝鮮半島分裂以來第一位踏入
南韓領土的北韓領導人，針對這個發展，中國一直保持密切注意，中央電視台大幅報導高
峰會實況。

而中國網民也熱切關切南北韓高峰會動態，有些人聯想到兩岸統一：「讓我們見證歷史。
我希望台灣有朝一日能－回到中國懷抱。」

也有網民說：「「柏林圍牆倒塌了，北緯38度線模糊了，我希望台灣能跨過海洋，就像走
失多年的孩子回到母親身邊。」

中華民國反攻收復大陸

大陸是中華民國不可分離的領土

中國或成最大贏家

先問吓美曰等西方國家
台澎主權是否唔屬於誰的再講

又贏

民國早過中共立國點會係走失左既細路，就算係都係民國係中共老母啦
班支那網民都on99

也有網民說：「「柏林圍牆倒塌了，北緯38度線模糊了，我希望台灣能跨過海洋，就像走失多年的孩子回到母親身邊。」

個老母用導彈瞄準個仔

個老豆用碌鳩瞄準個女

得支那先咁鐘意大一統

籐條炆台灣

但中華民國憲法領土範圍係無台澎

白鳩痴 依家係南韓+美收服北韓

你俾台灣統一你呀？
如果下屆習總同蔡英文14億人全民公投選總統
我支持台中統一

搶咗老母間樓，趕老母出去瞓街

支共真係廿四孝

中華民國一直擁有中國大陸嘅主權

不存在統唔統一嘅問題

大中華思想
本來唔係同－個國家
何來談統一

兩岸邊有分裂？
共產黨係非法佔領大陸
中華民國係"恢復"行使大陸主權

咁係因為建國嗰陣台灣仲係日本人嘅啫,但1945年都已經收返喇

關你贏國撚事咩